<emblem xmlns="http://diglib.hab.de/rules/schema/emblem" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:tei="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#" xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3" xmlns:emblem="http://diglib.hab.de/rules/schema/emblem" xlink:href="http://emblems.let.uu.nl/ha1629031.html" page="" xml:id="ha1629031" globalID="http://hdl.handle.net/10111/EmblemRegistry:E026104">
    <motto/>
    <pictura xlink:href="http://emblems.let.uu.nl/static/images/ha1629/pictura/0150pl31.jpg"/>
    <subscriptio>
      <transcription xlink:href="http://emblems.let.uu.nl/static/images/ha1629/pages/01500395.jpg" page="395">SChoon suyver Sielkens alegaerIerusalemsche Maeghde-schaerDie over-langh met vvitte voetenBetrippelt dat schoon hemel-blauvv,In st&#233; van nu in druck, en rauvvMet my alhier te ligghen vroeten;Ick bidd'u-lieden door dit dichtMy van de vvaerheydt onder-richtOff mijn hert-soet mach zijn gevonden?Soo iae: en vvilt doch laeten nietHem aen-te-dienen mijn verdriet,En metten eersten te verkonden.Hoe dat ick in sijn liefde-pijnTe niete gae, en heel verdvvijn,Soo dat ick vvel magh zijn ghelekenBy eene blomme schoon ghegroeyt:Maer soo de sonne die verschroeyt,Light bladeloos daer h&#233;en ghestreken;VVant als hy over eene vvijlNaer my schoot sijnen minne-pijl,Lagh hy daer selver in ghedoken,En in mijn hertjen dus gheraeckt,Heeft daer gheberrent, en gheblaeckt,En my mijn borst heel opghebroken!Och! hoe mijn hertjen heeft ghebrandt,Van doen hy my dat pijlken sandt!Hoe hevet vier daer ligghen vvoelen! Het is als AEthna die daer spouvvtEn krachtelijck haer' vlamm' uyt-douvvt,En nimmermeer en kan verkoelen!Soeckt hy noch t'hebben meer bescheetVan allegaer mijn innich leet,'T vvelck sou te langh zijn om verhaelen;Seght hem, hoe dat dit somber beeldt,('T vvelck door de liefde sitt' en queelt)Niet vvel en is om af te maelen.Vraeght hy misschien off 't svvaere bloedtMy vvel dees heete korts' aendoet,Off dat ick haest sal zijn verbetenDoor dees' langhsaeme stille doodt,Die my kan lossen uyt den noodt;Seght vvel, en vry, dat niet te vveten.</transcription>
    </subscriptio>
  </emblem>
  