<emblem xmlns="http://diglib.hab.de/rules/schema/emblem" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:tei="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#" xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3" xmlns:emblem="http://diglib.hab.de/rules/schema/emblem" xlink:href="http://emblems.let.uu.nl/ha1629014.html" page="" xml:id="ha1629014" globalID="http://hdl.handle.net/10111/EmblemRegistry:E026087">
    <motto/>
    <pictura xlink:href="http://emblems.let.uu.nl/static/images/ha1629/pictura/0150pl14.jpg"/>
    <subscriptio>
      <transcription xlink:href="http://emblems.let.uu.nl/static/images/ha1629/pages/01500155.jpg" page="155">MAer kan hem oock den mensch wel alsoo bot vertooghenVan niet te sien het quaedt oft het en is voor ooghen:Zoud' iemandt die daer leeft dit achten wel ghedaenTe wesen maer beruert in teghenwoorde saecken /En niet eens op het ghen' hen staende te ghenaecken /Sijn binnenste ghedacht / oft ooghe-merck te slaen?Den Krijgher moet alvoor eer de trompetten klinckenEn eer 't alarme slaet in volle waepen blincken /Den schip-man eer hy vaert en teenegaer ontmeertHeeft neerstelijck bespiet sijn goe bequaeme winden /Dan gaet hy alder-eerst de kaebelen ontbinden /En het diep-wijde Meir Godts heughens inne-keert.Eer dat den loosen Boer schoon vruchten kan aenschouwenAl voren gaet sijn saet voorsichtelijck betrouwen /Den op-ghescheurden ruggh' van sijn ghevoedde landt.Men siet de kleyne Mier besorght voor haere daeghenGhelijck nae haere schuer het korenken aen-draeghen /Dat sy des somers gaert tot haeren onderstandt.Maer ghy / ghy dwaesen mensch / die niet en wilt ghewennenDen tijdt die komen sal van langher handt te kennen /Soudt ghy wel zijn soo plomp / soo effen / en soo slechtTe meynen dat den draedt die de Dry susters spinnenDe ketenen van stael oft yser over-winnen?O neen / het is al raes! O neen dit weder-leght!</transcription>
      <transcription xlink:href="http://emblems.let.uu.nl/static/images/ha1629/pages/01500159.jpg" page="159">Met dat den mensche light in 't grafSoo vloeyen hem veel vvorrems af,En naer de vvorrems schrick en stanck:Soo dat den mensch dan met bedvvanckVerkeert, als hy vvordt neer-gheleydt,In vvorrems, en in vuylicheydt.</transcription>
    </subscriptio>
  </emblem>
  